<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Slides | Academic</title>
    <link>https://example.com/slides/</link>
      <atom:link href="https://example.com/slides/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Slides</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>https://example.com/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;полезная-и-вредная-еда&#34;&gt;Полезная и вредная еда&lt;/h1&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;мучные-изделия&#34;&gt;Мучные изделия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Первое место среди так называемых продуктов &amp;ldquo;вампиров&amp;rdquo; выделен белый хлеб (265 ккал на 100 грамм)— это не только батоны и булочки, к ним относятся тосты, круассаны и пицца. Хлеб вредит фигуре и негативно действует на организм.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;мучные-изделия-1&#34;&gt;Мучные изделия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Такие пышные, красивые и ароматные булочки полны углеводами,а это стимулирует работу поджелудочной и провоцирует быстрый выброс инсулина. В результате, снижается тонус, человек испытывает утомление и повышается аппетит. Кусок хлеба не может надолго насытить организм и обладает невысокой питательной ценностью.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;мучные-изделия-2&#34;&gt;Мучные изделия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Такой же эффект организму наносят и хлопья (за исключением тех, что не содержат сахар). Они содержат большое количество сахара, вырабатывается инсулин и уже к середине дня мы чувствуем голод. Поэтому забываем про бутерброды с белым хлебом и быстрые завтраки и переходим на цельнозерновой хлеб без дрожжей, каши (овсяная, гречневая, кукурузная), творог, сыр, отварные яйца или не сладкий йогурт. Отличной добавкой к такой утренней трапезе станут орехи, тыквенные семечки.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;кофе&#34;&gt;Кофе&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Большинство людей не могут представить себе утро без чашки кофе. Он способствует интенсивной выработке адреналина и кортизола и делает нас более энергичными. Увы, не долго. Спустя несколько недель организм перестает реагировать на этот напиток и чтобы взбодриться, нам понадобятся объемные порции. Бодрость с утра помогут придать зеленый чай, свежевыжатый сок или имбирный напиток с лимоном.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;жирная-еда&#34;&gt;Жирная еда&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Не ешьте жирное!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На переваривание мяса, фастфуда, соленых и копченых снеков организм тратит много энергии, что влияет на работоспособность и продуктивность. Не следует также отдавать предпочтение колбасе, сосискам и копченому мясу. В этих продуктах мало питательной ценности и много &amp;ldquo;посторонних&amp;rdquo; углеводов, потребление которых способствует повышенной утомляемости и не дает долгого насыщения.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;энергетики&#34;&gt;Энергетики&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Многие считают, что энергетические напитки способны сотворить с усталостью чудо. На самом деле, чувство бодрости после баночки энергетика мы испытываем не из-за L-карнитина и таурина, содержащихся в его составе, а благодаря сахару и кофеину и спустя несколько часов, человек может почувствовать головную боль, слабость и ухудшение настроения. Сахарный стимулятор вызывает привыкание и наносит вред организму.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;правильное-питание&#34;&gt;Правильное питание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Правильное питание –  один из основных компонентов здорового образа жизни, который обеспечивает нормальное развитие, рост и жизнедеятельность человека, способствует укреплению организма и профилактику различных заболеваний.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;правильное-питание-1&#34;&gt;Правильное питание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;1)Завтрак.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Его нельзя пропускать, т.к. это даст достаточно энергии для наступающего дня, плюс, в это время суток процессы метаболизма протекают в организме наиболее активно, а это требует некоторого запаса энергии в виде сытного завтрака и даже допускает некоторые «излишества».&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;правильное-питание-2&#34;&gt;Правильное питание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2)Дробное питание&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В течение дня обязательно должны быть завтрак, обед и ужин и перекусы. Порции должны быть умеренные.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;правильное-питание-3&#34;&gt;Правильное питание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;3)Овощи и фрукты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Богатые витаминами, полезными микроэлементами и клетчаткой, они насыщают организм всем необходимым и способствуют нормализации работы кишечника.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;правильное-питание-4&#34;&gt;Правильное питание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;4)Мясо = нежирная телятина или филе птицы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лучшее время для мяса – обед, но не стоит сочетать его с крупами или макаронами. Хорошим гарниром для него станут овощи.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;правильное-питание-5&#34;&gt;Правильное питание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;5)Кисломолочные продукты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кефир, ряженка, творог, а также твердые сорта сыра обязательно должны присутствовать в рационе. Стоит отдавать предпочтение продуктам с низкой жирностью.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;правильное-питание-6&#34;&gt;Правильное питание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;6)Вода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Недостаток воды сразу отражается на внешнем виде, процессы метаболизма замедляются и кишечник не может нормально очищаться. В день воды необходимо выпивать 8 стаканов. Обязательно 1 стакан выпить за 20 минут до завтрака. Это позволит организму пробудиться (вода должна быть комнатной температуры, а пить маленькими глотками, не спеша).&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;ограничения-в-приемах-пищи&#34;&gt;Ограничения в приемах пищи&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Стоит ограничить соль и сахар в питании. Сахар мешает контролю за питанием, т.к. резко увеличивает глюкозу в крови, а в скором времени также резко ее сокращает. Это ведет к ложному чувству голода, а затем и к перееданию. Соль, задерживая в организме жидкость и вызывает отечность.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;ограничения-в-приемах-пищи-1&#34;&gt;Ограничения в приемах пищи&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Белковая пища не сочетается с углеводами (к мясу, яйцам, сыру, орехам не подходит картофель или злаки). Мясо можно есть только с отварным картофелем или запеченным картофелем. Высокоуглеводные продукты (бобы, картофель, хлеб) не сочетаются с кислой едой. Белки и жиры не совместимы (масло и сыр, яйца и сметана).&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;вредная-еда&#34;&gt;Вредная еда&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;покупные соусы (кетчупы, майонезы и т.п.);&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;рафинированный сахар, сливочное масло, кофе, какао;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;солености, копчености, жаренное, консерванты;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;продукты быстрого приготовления, мясная готовая продукция (колбасы и пр.);&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;продукты из белой муки;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;алкоголь.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
