<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Science | Academic</title>
    <link>nastarkov.github.io/ru/tag/science/</link>
      <atom:link href="nastarkov.github.io/ru/tag/science/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Science</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/nastarkov.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Science</title>
      <link>nastarkov.github.io/ru/tag/science/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Легковесные языки разметки</title>
      <link>nastarkov.github.io/ru/post/%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>nastarkov.github.io/ru/post/%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Общая информация&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Предназначены для простого и быстрого добавления форматирования в текстовые данные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Особенности:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Минимум функций&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Небольшой набор поддерживаемых тегов&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Легки в освоении&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Исходный текст на таком языке читается с такой же лёгкостью, как и готовый документ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Представители&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Markdown&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Org-mode&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-BBCode&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-reStructuredText&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Textile&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Вики-разметка&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Легковесные языки для записи математических выражений&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-AsciiMath&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчета</title>
      <link>nastarkov.github.io/ru/post/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>nastarkov.github.io/ru/post/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;общепринятые-нормы-оформления-отчета&#34;&gt;Общепринятые нормы оформления отчета&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Отчет о НИР должен быть выполнен любым печатным способом на пишущей машинке или с использованием компьютера и принтера на одной стороне листа белой бумаги формата А4 через полтора интервала.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Страницы отчета следует нумеровать арабскими цифрами, соблюдая сквозную нумерацию по всему тексту отчета. Номер страницы проставляют в центре нижней части листа без точки. Титульный лист включают в общую нумерацию страниц отчета. Номер страницы на титульном листе не проставляют.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цвет шрифта должен быть черным, высота букв, цифр и других знаков - не менее 1,8 мм (кегль не менее 12). Полужирный шрифт не применяется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Текст отчета следует печатать, соблюдая следующие размеры полей: правое - не менее 10 мм, верхнее и нижнее - не менее 20 мм, левое - не менее 30 мм.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Титульный лист является первой страницей отчета о НИР и служит источником информации, необходимой для обработки и поиска документа. Титульный лист должен содержать город и год выпуска работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ориентировочный объём дипломной работы 50—60 страниц машинописного текста, курсовой работы — не менее 20 страниц.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смысл бытия</title>
      <link>nastarkov.github.io/ru/post/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>nastarkov.github.io/ru/post/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Смысл всего человеческого существования заключён в том, чтобы реализоваться посредством своих же поступков. Каждый из нас определяет для себя свои ценности, картину мира и воззрения. Но не редко так случается, что картина мира в представлении конкретного человека имеет некий мифологический подтекст. Это происходит ввиду того, что картина мира формируется под воздействием прошлого, которое основано было предыдущими поколениями, которые жили на этом месте до нас, и будут жить после нас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, эта картина мира представлена различными лозунгами, овеяна всевозможными мифами и стереотипами, но не предками, а современниками о предках. Очень сложно рассуждать о смысле жизни и о том, насколько он осознанный, ведь каждый человек строит свою систему ценностей, основываясь на каких-то конкретных примерах из истории. Чаще всего проповедует господствующую политическую идеологию или религию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Испокон веков мыслители разных стран задумываются над вопросами: &amp;ldquo;В чём смысл бытия? Для чего живёт человек? Какова его цель в этом мире?&amp;rdquo; Более того, многие философы тратили свою жизнь, чтобы ответить на этот вопрос, посвящали свои труды этой теме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для простого обывателя всё сводится к приземлённым целям и выглядит список примерно так:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обретение семейного счастья. Создать семью, завести детей дать им достойное образование и прожить жизнь мирно и тихо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обретение материальных благ и возможность ими распоряжаться. Многие считают, что за деньги можно купить всё, поэтому стремятся к зарабатыванию денег.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Посвятить свою жизнь науке и научным открытиям. Учёные стремятся познать мир посредством науки и своих исследований.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нет смысла в нашем существовании. Всё суета сует.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поиск ответа в духовных проявлениях. Некоторые реализуют себя в религиозной среде.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Участие в социальной борьбе. Участие в революционных движениях и противоборствующих организациях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Страдание. Некоторые люди считают, что страдание и есть самое человеческое в нём. Они растут, обретают зрелость, перерастают самих себя и в момент своего беспомощного состояния, когда надежды уже ни на что нет, чувствуют непреодолимое желание измениться.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>nastarkov.github.io/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>nastarkov.github.io/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В компьютерном программировании научный язык программирования может относиться к двум степеням одного и того же понятия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В широком смысле научный язык программирования - это язык программирования, который широко используется для вычислительной науки и вычислительной математики. В этом смысле C/C++ и Python можно считать научными языками программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В более широком смысле научный язык программирования - это язык, разработанный и оптимизированный для использования математических формул и матриц. Такие языки характеризуются не только наличием библиотек, выполняющих математические или научные функции, но и синтаксисом самого языка. Например,ни в C ++, ни в Python нет встроенных матричных типов или функций для матричной арифметики (сложение, умножение и т. Д.); Вместо этого эта функциональность доступна через стандартные библиотеки. Научные языки программирования в более сильном смысле включают ALGOL, APL, Fortran, J, Julia, Maple, MATLAB и R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научные языки программирования не следует путать с научным языком в целом, который относится к более высоким стандартам точности, правильности и краткости, ожидаемым от практиков научного метода.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
