<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Программирование | Academic</title>
    <link>nastarkov.github.io/ru/category/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
      <atom:link href="nastarkov.github.io/ru/category/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Программирование</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/nastarkov.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Программирование</title>
      <link>nastarkov.github.io/ru/category/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Легковесные языки разметки</title>
      <link>nastarkov.github.io/ru/post/%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>nastarkov.github.io/ru/post/%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Общая информация&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Предназначены для простого и быстрого добавления форматирования в текстовые данные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Особенности:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Минимум функций&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Небольшой набор поддерживаемых тегов&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Легки в освоении&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Исходный текст на таком языке читается с такой же лёгкостью, как и готовый документ&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Представители&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Markdown&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Org-mode&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-BBCode&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-reStructuredText&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Textile&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Вики-разметка&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Легковесные языки для записи математических выражений&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-AsciiMath&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями git</title>
      <link>nastarkov.github.io/ru/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8-git/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>nastarkov.github.io/ru/post/%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%BC%D0%B8-git/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GIT — распределённая система управления версиями, созданная Линусом Торвальдсом для управления разработкой ядра Linux и в настоящее время получившая очень широкое распространение в среде разработчиков программного обеспечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система управления версиями (Version Control System, VCS) — это программное обеспечение для облегчения работы с изменяющейся информацией. Система управления версиями позволяет хранить несколько версий одного и того же документа, при необходимости возвращаться к более ранним версиям, определять, кто и когда сделал то или иное изменение, и многое другое. Такие системы наиболее широко используются при разработке программного обеспечения для хранения исходных кодов разрабатываемой программы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GIT — это одна из таких систем. В GIT используется распределённая модель вместо традиционной клиент-серверной. Таким образом, репозитории GIT не нуждаются в централизованном хранилище: вся история изменения документов хранится на каждом компьютере, в локальном хранилище, и при необходимости отдельные фрагменты истории локального хранилища синхронизируются с аналогичным хранилищем на другом компьютере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На сегодняшний день, GIT стал стандартной системой управления версиями для очень многих разработчиков, а хостинг исходных кодов GitHub — самым крупным подобным сервисом. Примерами проектов, использующих Git, являются ядро Linux, Android, Ruby on Rails, Drupal, Wine, Chromium, Compiz Fusion, jQuery, PHP, MediaWiki и некоторые дистрибутивы Linux&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present &lt;a href=&#34;https://georgecushen.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;George Cushen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>nastarkov.github.io/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>nastarkov.github.io/ru/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В компьютерном программировании научный язык программирования может относиться к двум степеням одного и того же понятия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В широком смысле научный язык программирования - это язык программирования, который широко используется для вычислительной науки и вычислительной математики. В этом смысле C/C++ и Python можно считать научными языками программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В более широком смысле научный язык программирования - это язык, разработанный и оптимизированный для использования математических формул и матриц. Такие языки характеризуются не только наличием библиотек, выполняющих математические или научные функции, но и синтаксисом самого языка. Например,ни в C ++, ни в Python нет встроенных матричных типов или функций для матричной арифметики (сложение, умножение и т. Д.); Вместо этого эта функциональность доступна через стандартные библиотеки. Научные языки программирования в более сильном смысле включают ALGOL, APL, Fortran, J, Julia, Maple, MATLAB и R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научные языки программирования не следует путать с научным языком в целом, который относится к более высоким стандартам точности, правильности и краткости, ожидаемым от практиков научного метода.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
