<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Смысл жизни | Academic</title>
    <link>nastarkov.github.io/ru/category/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</link>
      <atom:link href="nastarkov.github.io/ru/category/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Смысл жизни</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/nastarkov.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Смысл жизни</title>
      <link>nastarkov.github.io/ru/category/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Смысл бытия</title>
      <link>nastarkov.github.io/ru/post/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>nastarkov.github.io/ru/post/%D1%81%D0%BC%D1%8B%D1%81%D0%BB-%D0%B1%D1%8B%D1%82%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;описание&#34;&gt;Описание&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Смысл всего человеческого существования заключён в том, чтобы реализоваться посредством своих же поступков. Каждый из нас определяет для себя свои ценности, картину мира и воззрения. Но не редко так случается, что картина мира в представлении конкретного человека имеет некий мифологический подтекст. Это происходит ввиду того, что картина мира формируется под воздействием прошлого, которое основано было предыдущими поколениями, которые жили на этом месте до нас, и будут жить после нас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, эта картина мира представлена различными лозунгами, овеяна всевозможными мифами и стереотипами, но не предками, а современниками о предках. Очень сложно рассуждать о смысле жизни и о том, насколько он осознанный, ведь каждый человек строит свою систему ценностей, основываясь на каких-то конкретных примерах из истории. Чаще всего проповедует господствующую политическую идеологию или религию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Испокон веков мыслители разных стран задумываются над вопросами: &amp;ldquo;В чём смысл бытия? Для чего живёт человек? Какова его цель в этом мире?&amp;rdquo; Более того, многие философы тратили свою жизнь, чтобы ответить на этот вопрос, посвящали свои труды этой теме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для простого обывателя всё сводится к приземлённым целям и выглядит список примерно так:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обретение семейного счастья. Создать семью, завести детей дать им достойное образование и прожить жизнь мирно и тихо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обретение материальных благ и возможность ими распоряжаться. Многие считают, что за деньги можно купить всё, поэтому стремятся к зарабатыванию денег.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Посвятить свою жизнь науке и научным открытиям. Учёные стремятся познать мир посредством науки и своих исследований.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нет смысла в нашем существовании. Всё суета сует.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поиск ответа в духовных проявлениях. Некоторые реализуют себя в религиозной среде.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Участие в социальной борьбе. Участие в революционных движениях и противоборствующих организациях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Страдание. Некоторые люди считают, что страдание и есть самое человеческое в нём. Они растут, обретают зрелость, перерастают самих себя и в момент своего беспомощного состояния, когда надежды уже ни на что нет, чувствуют непреодолимое желание измениться.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
